{"id":276,"date":"2019-02-08T19:30:11","date_gmt":"2019-02-08T18:30:11","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bidequity.de\/\/?p=276"},"modified":"2019-08-01T10:51:14","modified_gmt":"2019-08-01T08:51:14","slug":"die-omneva-group-uebernimmt-mehrheitsanteile-an-der-carecenter-software-gmbh-und-der-rair-buerotechnik-gmbh-und-baut-ihre-positi-on-als-softwareanbieter-im-sozialwesen-weiter-aus","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bidequity.de\/die-omneva-group-uebernimmt-mehrheitsanteile-an-der-carecenter-software-gmbh-und-der-rair-buerotechnik-gmbh-und-baut-ihre-positi-on-als-softwareanbieter-im-sozialwesen-weiter-aus\/","title":{"rendered":"Die omneva Group \u00fcbernimmt Mehrheitsanteile an der CareCenter Software GmbH und der Rair B\u00fcrotechnik GmbH und baut ihre Position als Softwareanbieter im Sozialwesen weiter aus"},"content":{"rendered":"<p>Die omneva Group \u00fcbernimmt die Mehrheitsanteile an CareCenter, dem f\u00fchrenden \u00f6sterreichischen Softwareanbieter im Sozialbereich, sowie an Rair, einem deutschen Spezialisten f\u00fcr Altenpflegesoftware. Die omneva Group erweitert damit signifikant ihre Kundenbasis und geographische Pr\u00e4senz in \u00d6sterreich sowie in S\u00fcd- und Ostdeutschland. Beide Transaktionen wurden bereits Ende 2018 abgeschlossen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.carecenter.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">CareCenter<\/a> ist mit einer Erfahrung von \u00fcber 25 Jahren und derzeit \u00fcber 400 Kunden der Marktf\u00fchrer f\u00fcr Software im Sozialwesen in \u00d6sterreich und bietet eine innovative Gesamtl\u00f6sung f\u00fcr die Verwaltung, Abrechnung, Therapie, Medizin und Pflegedokumentation. Dabei ist CareCenter insbesondere spezialisiert auf die Bereiche station\u00e4re und ambulante Altenpflege sowie Behinderten- und Jugendhilfe. Durch diverse Innovationsprojekte, wie z.B. der automatischen \u00dcbernahme von Vitalwerten in die Dokumentation (Telemedizin), der automatischen Integration von Sensordaten und der vollst\u00e4ndigen ELGA-Integration ist CareCenter nicht nur Markt- sondern auch Innovationsf\u00fchrer im \u00f6sterreichischen Sozialmarkt. Als Teil der omneva Group wird Care-Center diese Position weiter ausbauen. Das CareCenter Management bleibt wesentlich beteiligt.<\/p>\n<p>Rair ist seit fast 30 Jahren als strategischer Partner der seit 2017 zur omneva Group geh\u00f6renden <a href=\"https:\/\/www.heimbas.de\/startseite.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Heimbas GmbH<\/a> in S\u00fcd- und Ostdeutschland t\u00e4tig. Mit Rair baut die omneva Group das Know-how in der deutschen Altenpflege weiter aus und verst\u00e4rkt ihre Beratungs- und Service-kompetenzen.<\/p>\n<p>Die von BID Equity und LFPI finanzierte <a href=\"https:\/\/www.omneva.group\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">omneva Group<\/a> setzt mit diesen Transaktionen konsequent ihre Strategie um, zu einem f\u00fchrenden Softwareanbieter im europ\u00e4ischen Sozialwesen zu werden. Die Gruppe vereint die Fachkompetenz verschiedener Sozialmarkt-Spezialisten, um das Zusammenwirken von Betreuern und Bed\u00fcrftigen menschlicher und zielf\u00fchrender zu gestalten. Mehr als 90.000 Menschen arbeiten bereits t\u00e4glich mit den Softwarel\u00f6sungen der omneva Group.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die omneva Group \u00fcbernimmt die Mehrheitsanteile an CareCenter, dem f\u00fchrenden \u00f6sterreichischen Softwareanbieter im Sozialbereich, sowie an Rair, einem deutschen Spezialisten f\u00fcr Altenpflegesoftware. Die omneva Group erweitert damit signifikant ihre Kundenbasis und geographische Pr\u00e4senz in \u00d6sterreich sowie in S\u00fcd- und Ostdeutschland. Beide Transaktionen wurden bereits Ende 2018 abgeschlossen. CareCenter ist mit einer Erfahrung von \u00fcber 25 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":472,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.6.2 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bidequity.de\/die-omneva-group-uebernimmt-mehrheitsanteile-an-der-carecenter-software-gmbh-und-der-rair-buerotechnik-gmbh-und-baut-ihre-positi-on-als-softwareanbieter-im-sozialwesen-weiter-aus\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Die omneva Group \u00fcbernimmt Mehrheitsanteile an der CareCenter Software GmbH und der Rair B\u00fcrotechnik GmbH und baut ihre Position als Softwareanbieter im Sozialwesen weiter aus - BID Equity\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Die omneva Group \u00fcbernimmt die Mehrheitsanteile an CareCenter, dem f\u00fchrenden \u00f6sterreichischen Softwareanbieter im Sozialbereich, sowie an Rair, einem deutschen Spezialisten f\u00fcr Altenpflegesoftware. Die omneva Group erweitert damit signifikant ihre Kundenbasis und geographische Pr\u00e4senz in \u00d6sterreich sowie in S\u00fcd- und Ostdeutschland. Beide Transaktionen wurden bereits Ende 2018 abgeschlossen. CareCenter ist mit einer Erfahrung von \u00fcber 25 [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bidequity.de\/die-omneva-group-uebernimmt-mehrheitsanteile-an-der-carecenter-software-gmbh-und-der-rair-buerotechnik-gmbh-und-baut-ihre-positi-on-als-softwareanbieter-im-sozialwesen-weiter-aus\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"BID Equity\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-02-08T18:30:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-08-01T08:51:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bidequity.de\/wp-content\/uploads\/header2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"5400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"3600\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 Minute\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bidequity.de\/?lang=en\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bidequity.de\/?lang=en\/\",\"name\":\"BID Equity\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.bidequity.de\/?lang=en\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.bidequity.de\/die-omneva-group-uebernimmt-mehrheitsanteile-an-der-carecenter-software-gmbh-und-der-rair-buerotechnik-gmbh-und-baut-ihre-positi-on-als-softwareanbieter-im-sozialwesen-weiter-aus\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"de-DE\",\"url\":\"https:\/\/www.bidequity.de\/wp-content\/uploads\/header2.jpg\",\"width\":5400,\"height\":3600},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bidequity.de\/die-omneva-group-uebernimmt-mehrheitsanteile-an-der-carecenter-software-gmbh-und-der-rair-buerotechnik-gmbh-und-baut-ihre-positi-on-als-softwareanbieter-im-sozialwesen-weiter-aus\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.bidequity.de\/die-omneva-group-uebernimmt-mehrheitsanteile-an-der-carecenter-software-gmbh-und-der-rair-buerotechnik-gmbh-und-baut-ihre-positi-on-als-softwareanbieter-im-sozialwesen-weiter-aus\/\",\"name\":\"Die omneva Group \\u00fcbernimmt Mehrheitsanteile an der CareCenter Software GmbH und der Rair B\\u00fcrotechnik GmbH und baut ihre Position als Softwareanbieter im Sozialwesen weiter aus - BID Equity\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bidequity.de\/?lang=en\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bidequity.de\/die-omneva-group-uebernimmt-mehrheitsanteile-an-der-carecenter-software-gmbh-und-der-rair-buerotechnik-gmbh-und-baut-ihre-positi-on-als-softwareanbieter-im-sozialwesen-weiter-aus\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-02-08T18:30:11+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-01T08:51:14+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bidequity.de\/?lang=en\/#\/schema\/person\/dcd327257f466a5d4c4f972d553562fe\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bidequity.de\/die-omneva-group-uebernimmt-mehrheitsanteile-an-der-carecenter-software-gmbh-und-der-rair-buerotechnik-gmbh-und-baut-ihre-positi-on-als-softwareanbieter-im-sozialwesen-weiter-aus\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bidequity.de\/?lang=en\/#\/schema\/person\/dcd327257f466a5d4c4f972d553562fe\",\"name\":\"DREILAUT\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.bidequity.de\/?lang=en\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"de-DE\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/94fbbb7ba98244f40f092553c4caf153?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"DREILAUT\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bidequity.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/276"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bidequity.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bidequity.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bidequity.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bidequity.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=276"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bidequity.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/276\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":423,"href":"https:\/\/www.bidequity.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/276\/revisions\/423"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bidequity.de\/wp-json\/wp\/v2\/media\/472"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bidequity.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=276"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bidequity.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=276"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bidequity.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=276"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}